比你地揀做中資定英資公司

如題 定你地會揀邊間福利好就果間？
中資長遠睇一定好過英 因為政府要奶共

東印度公司

比人玩屎忽？

妳不如 google下 東印度公司先

Sor9 大英祖國

中資多靠關係
英資有glass ceiling
兩邊都上唔到位

但我揀英資，如果之後經濟差比人炒去番中資都得，但中資一走只可去其他中資

無知一問 點解中資只可以去番中資？

中資既規矩/standard唔係同國際接軌，內部有自己文化，做野standard又同外界唔同（某d野會頹d），所以難d跳去其他企業

另外，個人覺得係中資做太耐英文會退步

心中已知
已早知錯的是我
英資見工沒有結果

邊行既英資啊？

間公司長遠發展好唔好對一般打工仔來講根本就冇乜所謂，諗住一份工做幾多年先？

應該會連中文都退步埋

外資如果個饀係中資文化就晒氣
否則打工仔計外資人道D, D鬼無咁西同唔會當人狗咁駛/鬧

咩行頭，公司大小？
就咁問英資中資點答你
再者依家中資周圍收購，英資分分鐘有個中資老闆

無錯

依個年代
乜資都係玩財技
無論間公司做得好定衰
都可能隨時俾人收購
而收購者通常都係大陸佬（太多錢）
講遠小小
當年澳資csl 做到龍頭
港資Pccw出名垃圾
但李家有錢
收csl皮
劣幣驅逐良幣典型例字

上一代成日話後生仔轉工多
根本係個社會逼成
你唔轉工
但班有錢佬玩財技搞冧人地間公司，你做得幾好都可以失業

其實唔講行頭冇咩討論價值啦

咁咪好
證明你果間想同外面接軌

有d傳統中資就真係好頹

睇你識唔識拉籠關係，中資做野唔係靠實力，靠關係
中資有樣好On9 policy, 係每日都要寫你番工8個鐘ge工作內容

利申：係中資做緊IT狗

呢樣好似唔止中資係咁

識人好過識字